疑似深水埗嘉頓拆卸前最後咨詢

痴線拆完又係起樓 益班契弟
留返黎整麵包好過啦

5月4日前
有冇懶人email

終於有人理我

推

嘉頓自己資產重建有咩問題
深井都有廠房整麵包啦

lm

唔係呢棟野都想保育下話

好多產品都係大陸做，香港根本係夕陽工業。深井間廠好多機器都用左20年，上面又唔想upgrade。

利申 做過

過多十年講行嘉頓山就無人識

重建完零零丁丁一座高起, 同附近完全格格不入

佢建議用途同佢而家做嘅咪一樣
我估未必係重建
而係原本規劃大綱唔係畀佢呢個用途，佢想改番？

唉，細個仲成日同呀公去個度飲茶。

無咩歷史價值 拆囉

有人想

嘉頓d包 蛋糕好鬼難食

坐嘉頓我拎嚟認路

算係icon 但真係無保育價值

軍糧風

唔好搞深水埗呀 起到旺角咁就唅撚啦

食慣左

嘉頓又貴又差，蛋糕入口散開即時封喉。

嘉頓座嘢無建築特色，根本無保育價值。

記得細個食係軟熟d
唔知係咪因為變晒大陸做？

麵包有邊間好食
以家轉下百佳fusion taste
睇下好唔好食

我覺得嘉頓勁在
可以整到咁多款式，但款款都好難食
雪芳蛋糕乾爭爭
漢堡包入面加pat cream就叫忌廉檳
麵包食落一陣風
餅乾乾到界口

有冇年老巴打記得當年嘉頓之外，仲有個牌子叫「丹尼麵包」？
印象中質素都係一般，但佢有隻圈型牛油蛋糕好好食

仲難食過嘉頓

麵包好似仲係深井

麵包係深井做

利申：上個月去睇過條新line

嘉頓忌廉檳個皮，本身條方係麥當勞既。嘉頓自己產品貴同差，但係有麥當勞條水喉一直訂貨，所以先可以做落去。

其實嘉頓都未至於獨市嘅
仲有山崎麵包
不過只係日式超市先有得賣
當然質素及不上日本本土嘅山崎

唔想佢被人拆係因為後面座山

唔知點解
呢張相個感覺好「台北」

細個食嘉頓食到我嘔
幾廿種產品全部食過
可以話冇樣係好好食
最難食係月餅

香蔥薄餅係唯一例外，算好食
花生威化都算合格
有冇人食過早已停產嘅嘉頓雪條？

應該真係拆 下面條link show 哂成個 proposed development scheme

等得懶人email棟樓都冇咗
Send就send咗
不過對住霸王硬上弓嘅港共政權......都唔知有乜好講

email有提，其中一點

維他轉大陸做之後淡曬
如果轉一食就食得出

棟嘢望落都幾普通
咁都要保育？情懷泛濫。

唔多掂好咸
可能我食到厭
因為我係任食呢d垃圾野
有親戚係入面做，次次都攞幾箱貨辨唔洗錢

係拆卸再重建
起一座零特色嘅建築
已經冇咗天星，一日拆得一日唔係得返好多歷史建築

食雪條送任天堂灰機
YouTube 有片

咁祝巴打好運啦

補充細個覺得芝士威化唔錯
好似冇左

而家連keyboard fighter都召集唔到
都係send個email啫⋯⋯正式地表達意見

25層

成碌鳩咁，嘉頓山變春袋

個lot咁細，都可以整商場
地庫3層，得嗰50個泊位左右

果個位風水好 , 嘉頓點解自己唔留番 ?

你估佢真係貪建築面積咩
佢想拆之嘛

其實都唔錯吖
樓上飲茶 有風景睇

又拆
香港地真係無嘢keep到

又多棟偽豪宅炒樓了

最近有隻特級牛奶方包幾好食

其實如果任何有特色、有回憶嘅建築物都要「保育」，唔畀拆嘅話
係咪會令到以後啲人起樓唔敢起到咁靚？
費時將來被列入歷史建築，阻住晒

呢座野都話要保留

rip

維他其實都仲係屯門造嘅
深圳間廠有時反而會造啲代工野
不過條form同材料有冇改過就真係佢地自己先知
如果你話要穩鎮同埋有質素保證
恐怕香港得番益力多呢個選擇
大埔就供香港同澳門
佢地生產線啲人都話
大陸比番大陸自己嘅
而其他特別野例如迪士尼封面嘅乳酪就進口貨，佢地做代理

十年前雷生春 依家到嘉頓 幾時收埋舊法院皮 租俾蝕錢學店

你睇清楚啲係咪真係買咗「維他奶」先

不過真心非打手
真係仲係香港造
但見到佢條line你以後都唔想飲咁解啫

我唔理你係咪拆Q咗棟野
我淨係要番嘉頓鳳凰卷

拆左再起 未新landmark囉
又唔係真係起得靚
普通工廈炸喎

美心有隻北海道牛乳麵包幾好食 唔洗搽野都食得落
不過幾貴下 4塊細細塊已經要14蚊

佢而家外牆髹過晒
配色算幾好睇
外型有當年工廈嘅特色

座野有咩咁特別? 人地資產想點就點

保育狗真係弱智，
狗屎垃圾都要保。

位置問題
假如同一座嘢起喺內街，冇咁顯眼，業主冇咁花心機整靚佢，就只會係一座普通嘅工廈
記唔記得景賢里？雷生春？
都係私人權益與公眾利益嘅矛盾
所以唔好覺得保育大晒

pish

搵地又話要保留，唔搵又嘈，想點

屌，呢棟嘢又有乜特色呀？
同埋棟棟都話唔拆得點發展呀？

🤷‍♂️

其實
呢棟嘢拆咗佢重建有咩問題？
定係而家係香港只要係舊嘅嘢就要“保育”？

話攞嚟做地標認路嗰啲
我又唔覺起完之後得佢一棟嘢鶴立雞群個陣會做唔到地標，認唔到路

話集體回憶嗰啲
係咪所有由你哋細細個陪到你哋大嘅嘢都唔可以變？
咁嘅話成個香港咪真係n年不變？
幾十年後仲係望住對舊樓喺度會開心啲？

有啲嘢係要變係要變
與其留返棟嘢喺度無用又霸住啲地
拆咗佢重建起返啲有用嘅嘢唔係仲好啲？

以上嘅嘢只適用於無保育/歷史價值嘅建築（eg歷史意義，建築風格etc.）

幢野人地既，乜都保留保育真係on9

1938年，嘉頓的麵包工場從荔枝角道搬到位於深水埗青山道58號的現址，即是現在嘉頓公司的總辦事處。

生產二戰英軍餅乾

三十年代的嘉頓不只經已出口食品至外國，同時嘉頓在太平洋戰爭期間生產軍用餅乾予英軍使用。《明報》的《嘉頓見！深水埗時光坐標》一文指，由於嘉頓所生產的餅乾有較高的營養成份（嘉頓公司出品的餅乾以鹹餅製法焗成，含豐富維他命B）和較長的保存期，香港英軍採用嘉頓所生產的餅乾為防空洞餅乾和軍用餅乾。由於接下大額訂單，嘉頓曾創下連續七天24小時趕工，總共生產20萬磅餅乾。《東方日報》曾訪問香港大學歷史系的研究員李培德 指，由於嘉頓接下英軍的大額訂單，擴大了嘉頓的生產規模，從而幫助嘉頓的發展。

在香港淪陷前，嘉頓中心被港英政府徵用成糧食分發中心。日治時期，廠房被日軍佔用，廠內原料及製成品慘遭搜掠一空，機器遭受破壞。直至戰後，嘉頓才恢復生產。

國民黨成員曾攻擊嘉頓中心

繼日治時期，嘉頓中心在五十年代的雙十暴動中經受第二次的嚴重破壞。1956年10月10日，在長沙灣李鄭屋徙置區的國民黨旗被清拆，繼而引發了為期3日的「雙十暴動」。嘉頓位於美荷樓附近，防暴隊曾經在美荷樓與群眾對峙，因而嘉頓因而被波及。《蘋果日報》報導指，由於當時嘉頓的標誌是一粒五角紅星，國民黨擁護者曾經對嘉頓展開襲擊和縱火，廠房損毀嚴重並且曾時停產。張子芳重建廠房，張向政府補地價，將部分建築加高至七層並更改部分用途至零售。

1962年，嘉頓購入位於深井的新廠房，位於深水埗的嘉頓中心的用途開始改變。本設於深水埗的生產工場移至深井的現代化廠房，嘉頓中心曾經於80年代開設酒樓，在酒樓結業後則開設西餐廳。嘉頓中心於1999年曾經翻新，當時嘉頓指因有實際營運需要而不會拆卸中心。

現代建築大師朱彬重建

《明報》及《立場新聞》多篇文章，均指嘉頓中心是現代建築史重要一章。嘉頓公司設計的摩登建築廠房是第一代受正式訓練的中國建築師朱彬所設計，朱彬曾設計南京政府的公共項目和上海四大百貨之一大新公司的建築項目。

朱彬為嘉頓中心帶入現代主義風格，實行注重功能、簡單的設計原則。建築物的形狀、外觀依其功能設計，例如：高層排窗沒有明顯的結構阻擋視野（不同於下層），這暗示內為公司大腦的所在地有著不同的功能設計。建築師黎雋維亦曾撰文解釋，嘉頓中心的建築歷史價值，形容是「在華人世界設計出可媲美歐美例子的摩登建築」。建築物分為主體、五樓以上高層排窗、鐘樓三部分。

鐘樓成社區 Town Hall

嘉頓中心重建後加入的鐘樓極具標誌性，使嘉頓中心成為當地地標。當時北九龍開發未成熟，通州街以外則為大海，並設深水埗碼頭往來中環。由於嘉頓鐘樓高度突出，使街坊知道要否加快腳步衝往碼頭。《東方日報》訪問港大建築學院建築保育學部主任李浩然指，嘉頓中心屬於50年代戰後現代化建築有高保留價值。他又指如果交往古諮會評級，相信至少可評為一或二級歷史建築。

嘉頓中心是為當地知名的地標性建築，因而位於嘉頓中心後方的喃嘸山亦被稱為「嘉頓山」。（相關《香港01》報導）「嘉頓山」高90.6公尺，市面上的地圖沒有顯示「嘉頓山」的名字，只顯示在附近的晨運徑名字，「嘉頓山」只是約定俗成的稱呼。遊人只需步行15分鐘登上山頂，便能夠俯瞰深水埗和石硤尾的公共屋邨和舊式唐樓，因此成為欣賞及拍攝夕陽和西九龍夜景的熱門地點。嘉頓在交予城規會的文件中，指出支持其重建計劃的理據是「擬議發展不會與周邊環境不協調」。但是，按照城規會文件顯示，重建後的嘉頓中心高約100公尺，比「嘉頓山」高約10尺，「嘉頓山」上的景觀或會因重建計劃而消失。

社會一直有討論在「嘉頓山」的發展。2017年3月，立法會議員梁美芬曾於立法會財務委員會詢問發展局（DEVB(W)027）會否考慮在「嘉頓山」興建觀景台和升降機。梁的建議被本土研究社成員陳劍青批評有關建議畫蛇添足，形容「山本身就係一個觀景台」，反問「做乜又要劃蛇添足又在觀景台起多個觀景台？」陳又批評梁美芬此建議並無考慮到實際需要。有關建議亦因與保育無關而被發展局擱置。

同時，以飽覽萬家燈火見稱的喃嘸山與附近美荷樓、前北九龍裁判法院等形成獨有的舊建築及文化氛圍，附近的獨特文化氛圍甚至使附近地區深受跑步愛好者喜愛。《明報》曾訪問香港大學建築保護課程學部講師余家聲，他指嘉頓鐘樓有如西方市鎮規劃中的 Town Hall 角色﹕「深水埗區一直有強烈的社區連繫，石硤尾大火後不少人可以原區安置，加上區內物業租金無咁貴，有些街坊一住就幾十年。嘉頓鐘樓完全是社區性格定型，即是如灣仔藍屋，本來只有幾棟樓用了藍色油漆來翻新一下，慢慢令四圍建築物都跟住油上鮮色，大家便覺得好特別，從而建立了凝聚力。」

你班人要黎認下路, 又唔係有得入去玩樂真係有幾大回憶?
咁就唔俾人拆

天星都話日日搭丫 (後生嗰D唔係住港島九龍既都唔知有冇搭過10次)

雪芳蛋糕好食

雞餅、香蔥薄餅都正喎

不過睇吓有無方法留番個鐘樓或者個鐘面，
香港有鐘樓或者鐘既地方已經唔多

如果退到最後一步咪好似尖沙咀火車站加紅磚屋咁留囉

我係70後老鬼，唔知點解丹尼麵包我無乜印象，反而嘉頓大部份產品我都試過，因為我由細到大都住深水埗，o個時小朋友無依家咁多娛樂，父母又要搵錢唔得閒理我地，所以每逢放學後同埋假期就會同一班同年紀既小朋友周街跑，而小朋友通常都比較為食，所以嘉頓就係我地經常去既地方，印象中最難食既係一種成隻手掌咁大而又顏色鮮艷既波板糖，除咗甜到仆街之外就乜味都無，但當時唔知點解又成日食，而食得最多既就係忌簾賓同埋朱古力手指

雖然好有感情...
不過嘉頓自己想重建，有乜道理要阻止...

忌簾賓同朱古力手指應該係幾代人嘅童年回憶
但政府唔係好多空置用地嘅咩 點解唔郁嗰啲

你捨得咩，又唔係危樓

個個都話保育
唔通個個都想保育咩

澳門本身都有維他奶廠
喺近住筷子基嗰頭